[Seal_of_the_Oregon_Territory.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Seal_of_the_Oregon_Territory.png "fig:Seal_of_the_Oregon_Territory.png")
**俄勒冈領地**（），又譯**俄勒岡準州**。指的是1846年之前[英国和](../Page/英国.md "wikilink")[美国之间有领土争议的](../Page/美国.md "wikilink")[北美洲西部地区](../Page/北美洲.md "wikilink")，位于北纬42度以北，北纬54度40分以南，[洛基山脉以西](../Page/洛基山脉.md "wikilink")，[太平洋以东的地区](../Page/太平洋.md "wikilink")，包括今日[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[不列颠哥伦比亚省南部地区](../Page/不列颠哥伦比亚省.md "wikilink")，以及全部的美国[俄勒冈州](../Page/俄勒冈州.md "wikilink")、[华盛顿州](../Page/华盛顿州.md "wikilink")、[爱达荷州](../Page/爱达荷州.md "wikilink")，和[蒙大拿州](../Page/蒙大拿州.md "wikilink")、[怀俄明州的一部分](../Page/怀俄明州.md "wikilink")。另外，1848年至1859年间，美国在上述地区的北纬49度以南建立的联邦领地也称俄勒冈領地。

1848年8月14日，[美国国会通过法案](../Page/美国国会.md "wikilink")，在根据《[俄勒冈条约](../Page/俄勒冈条约.md "wikilink")》获得的土地上建立俄勒冈領地，该地区首府初设立于[俄勒冈城](../Page/俄勒冈城.md "wikilink")，1851年迁移至[塞勒姆](../Page/塞勒姆_\(俄勒冈州\).md "wikilink")。1853年，[华盛顿领地从俄勒冈領地独立出来](../Page/华盛顿领地.md "wikilink")，两个地区之间以[哥伦比亚河下游和北纬](../Page/哥伦比亚河.md "wikilink")46度为界。

1859年2月14日，俄勒冈州在现有区域内建州，俄勒冈領地东部被划入华盛顿領地，该地区不再存在。其后华盛顿州东部地区再被划分为爱达荷州。

## 地图

[File:Wpdms_oregon_territory_1848.png|1848年的俄勒冈領地](File:Wpdms_oregon_territory_1848.png%7C1848年的俄勒冈領地)
[File:Wpdms_oregon_washington_territories_1853.png|1853年的俄勒冈領地（蓝色）和华盛顿領地（绿色](File:Wpdms_oregon_washington_territories_1853.png%7C1853年的俄勒冈領地（蓝色）和华盛顿領地（绿色)）
[File:Wpdms_oregon_washington_territory_1859.png|1859年的俄勒冈州（蓝色）和华盛顿領地（绿色](File:Wpdms_oregon_washington_territory_1859.png%7C1859年的俄勒冈州（蓝色）和华盛顿領地（绿色)）

[Category:歷史上的美國領地及地區](../Category/歷史上的美國領地及地區.md "wikilink")
[Category:蒙大拿建州前历史](../Category/蒙大拿建州前历史.md "wikilink")
[Category:奧勒岡州歷史](../Category/奧勒岡州歷史.md "wikilink")
[Category:美国西部历史](../Category/美国西部历史.md "wikilink")
[Category:爱达荷建州前历史](../Category/爱达荷建州前历史.md "wikilink")
[Category:华盛顿建州前历史](../Category/华盛顿建州前历史.md "wikilink")
[Category:俄勒冈建州前历史](../Category/俄勒冈建州前历史.md "wikilink")